樹仁學生會候選內閣自稱政治中立 批前會長楊逸朗犯縱火罪影響校譽

去年曾「斷莊」的樹仁大學學生會，將於本月26至28日舉行補選，幹事會唯一候選內閣「瀟同」在政綱標榜政治中立。該校昨舉行選舉諮詢會，「瀟同」的政治中立立場被質疑，但內閣成員堅拒透露個人政治立場，亦拒談對政府DQ立法會議員的意見。該內閣更公開批評該校前學生會會長「佔中輔警」楊逸朗，因曾干犯串謀縱火罪而影響校譽，故該候選內閣認為不宜披露個人立場，會以內務工作為重點。

諮詢會上多名出席學生對內閣的個人政治立場感到關注。不過候選內閣會長關鎮禮及其他成員，一直迴避披露個人立場，更認為若有社會及時事議題需要學生會表達意見，會透過校內公投方式，決定學生會立場，內閣不會將個人政治立場，凌駕其他同學身上。

候選內閣內務副會長林展鴻解釋，內閣堅決不披露個人政治立場是有原因，「有更多例子證明，以前有同學發表過自己立場時，會影響全校校譽；亦都有事件，佢做左，但當時佢冇顧及到佢身分係會影響到全校校譽，包括樹仁大學嘅校譽，係已經破壞咗㗎喇，而佢做呢啲行動，冇辦法令到校譽恢復」。他更將矛頭直指該校前學生會會長楊逸朗，指楊曾涉串謀縱火，「根據是否符合法律，去斷定佢影響校譽」。

有楊逸朗前莊員即反駁，指楊2016年當選時，投票率是近年較高水平，質疑若楊行為被認為影響校譽，為何當時沒有學生提出罷免。他又批評，大學生應是對時代最敏感的一群，對候選內閣說法感到痛心。

候選內閣參與學聯立場亦受關注。內閣時事幹事譚漢威稱，「學聯唔係俾你去搞政治」，若有學生要求學生會退出學聯，會按照會章，考慮推動公投。內閣外務副會長麥灝鋒則指，內閣從未說過，學生會將來不會參與政治議題討論，又或要求退出學聯，會尊重所有同學意願。

都2020年 仲未明中立=藍 呢班友都好柒下
藍就咪扮中立啦

中學學生會候選內閣係咁上下水平

唔係一碌鳩打一船人，而係你地自己都講：「樹大」有枯枝呀

樹大仔真係

你唔話佢係黑警之恥？多撚餘啦扮哂嘢，屌你老母
你未撚選到已經影響校譽啦垃圾

樹大學生本身都夠廢, 仲要連風骨都無埋

2019年03月23

用上年支莊嚟屈鳩今年支莊做咩事
今年支莊抗爭莊嚟

唔講以為自己穿越去撚咗2019年3月。

有校譽？

你識唔識入面d人
加埋都冇三個真係會落場打